# Лабораторна робота №7. Функції
## Мета

Переробити програми, що були розроблені під час виконання лабораторних робіт з тем
“Масиви” та “Цикли” таким чином, щоб використовувалися функції для обчислення результату.
Функції повинні задовольняти основну їх причетність - уникати дублювання коду. Тому,
для демонстрації роботи, ваша програма (функція main()) повинна мати можливість викликати
розроблену функцію з різними вхідними даними

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:
- Демків Семен Семенович; 
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Самостійно перетворити код с 6 та 5 лабораторной роботи за допомогою функцій
- Завантажити код на віддалений репозиторій

### 1.3 Задача
- реалізовати функції для завдання на їх визов у main();
- Завантажити код на свій gitlab;

## Пошагові дії, які призвели до необхідного результата
> - Створив директорію laba07
> - Створив директорію src;
> - Створив файл main.c;
> - Реалізую функції до існуючих алгоритмів;

> - Створюэмо main() з визовом кожної функції та змінних с параметрами, змінних с відповідями
```
int size = 6;
int nod1, nod2, nod3; //Глобальные переменые для НОД для всех трех функций

int main()
{
	int a = 21, b = 56; //Переменые для которых ищем НОД
	int fib_number[size] = { 0, 1 };
	fibanachi(fib_number);
	_for(a, b); //Вызов функций
	_while(a, b);
	_do_while(a, b);
}
```

> - Створюэмо функцію для Фібаначі
```
void fibanachi(int *fib_number)
{
	for (int i = 2; i <= size; i++) {
		fib_number[i] = fib_number[i - 2] + fib_number[i - 1];
	}
}

```

> - Створуємо функцію для for(), while(), do_while()
```
void _for(int c, int d) //Функция поиска НОД с помощью for
{
	for (int i = 1; i > 0;) //Бесконечный цикл с проверкой и break
	{
		if (c != 0 && d != 0) // Алгоритм Эвклида
		{
			if (c > d) {
				c = c % d;
			} else
				d = d % c;
		} else
			break;
	}
	nod1 = c + d; // Первый НОД
}

void _while(int c, int d) //Функция поиска НОД с помощью while
{
	while (1) //Бесконечный цикл с проверкой
	{
		if (c != 0 && d != 0) //Алгоритм Эвклида
		{
			if (c > d) {
				c = c % d;
			} else
				d = d % c;
		} else
			break;
	}
	nod2 = d + c; //Второй НОД
}

void _do_while(int c, int d) //Функция поиска НОД с помощью do_while
{
	do {
		if (c != 0 && d != 0) //Алгоритм Эвклида
		{
			if (c > d) {
				c = c % d;
			} else
				d = d % c;
		} else
			break;
	} while (1); //Бесконечный цикл
	nod3 = d + c; //Третий НОД
}

```
## Посилання на створений gitlab аккаунт:
-Gitlab "https://gitlab.com/Xavesalomx"

## Висновок
На цій лабораторній работі я реліозовав свої алгоритми до функції та поєднал у одній програмі

